## v1.0.37
* Добавлена возможность выбрать пункт "моей команды нет в списке" при создании проекта
* Исправлена ошибка при проверке openapi breaking в CI
* Создание проекта не прерывается при незначительных ошибках (подключение sentry, vault и т.д.)

## v1.0.36
* Создание микросервисов через Magnit CLI
* Исправлена ошибка при наличии base.proto в проверке proto-файлов
* Фикс пути к спеке при генерации Kafka Consumer из локальных файлов

## v1.0.35
+ Исправление ошибки в proto breaking changes
+ При генерации http-сервера спецификация теперь встраивается в сгенерированный файл
+ Добавили исключения для линтера wrapcheck; полностью отключили линтер tagliatelle
+ Прокинули команду очистки кэша в magnit cli: magnit lint golang clean (может пригодиться тем, у кого линтер внезапно начал сходить с ума и ругаться в тех местах, где никаких ошибок нет)
+ Удалена команда magnit infra kafka-sr
+ Обновление зависимостей

## v1.0.33
+ Magnit CLI теперь использует сервис CLI Executor для кодогенерации

## v1.0.32
+ Исправлена инициализация http-client с выключенными метриками
+ Минимальная версия http-client >= 1.0.16

## v1.0.31
+ Отключена генерация лишнего кода при генерации консюмеров Kafka по вайтлисту топиков
+ IsErr в gRPC client принимает на вход несколько ошибок для сравнения
+ Deprecated модуль gitlab.com/sprinttechnologies/libs/golibs/rmq добавлен в блэклист в deps-lint
+ Добавить параметр warn-until для модулей из чёрного списка в deps-lint
+ Убран двойной запуск go линтера в CI; изменён формат вывода

## v1.0.30
+ Изменена логика в проверке `breaking-changes` (grpc, kafka). Теперь, при проставлении лейбла `breaks-proto-*` не нужно обновлять Merge Request, достаточно перезапустить job
+ Добавлены описания для базовых команд `lint`, `codegen`
+ Добавлена возможность сделать трассировку опциональной в `kafka-producer`. (`WithTrace(false)`)
+ Добавлены ссылки на документацию во все команды, при вызове флага `-h`
+ Добавлена возможность указывать дельту в секундах при снятии дампов командой `pprof` (флаг `duration`)
+ Добавлена возможность снимать дамп с любого сервиса (например, локально запущенного) по url
+ Параметр `topic` для конфигурационного файла команды `magnit infra kafka-sr register-bulk` теперь опционален.
+ Добавлен новый домен для Magnit Market: `mm`

## v1.0.29
+ Исправлена ошибка в проверке breaking openapi, если файла ранее не существовало
+ Рефакторинг ошибок и логирования
+ Добавлен импорт oapi-codegen/pkg/types в codegen http-server-spec
+ Русифицирован весь текстовый вывод, кроме ошибок от зависимостей
+ Добавлен варнинг при даунгрейде сгенерированных пакетов в gen
+ Линтер deps-lint покрыт тестами
+ Добавлена команда infra pprof dump
+ Убрано повторное обращение к докеру для стягивания образа
+ Исправлена ошибка в скрипте при проверке openapi breaking
+ Добавлена возможность получения спецификации для генерации HTTP-клиента откуда угодно
+ Изменено правило проверки имени package в proto файлах gRPC

## v1.0.28
* Добавлен функционал вывода списка топиков для сервиса в команде magnit codegen services
* Форматирование proto-файлов перед кодогенерацией и отдельная команда CLI
* Рефакторинг конфигурации BatchTimeout в Kafka Producer для дефолтного пресета
* Spec update вынесен в CLI
* Пресеты генерации Kafka Producer (добавлен пресет с  возможностью использования пользовательского Writer)
* Копирование protobuf в gen при генерации Kafka Consumer
* Тесты на кодогенерацию Kafka Consumer
* Severity для правила OpenAPI Lint oas3-valid-schema-example заменено с error на warn

## v1.0.27
* сборка Docker образов для линтеров обратной совместимости
* cli для публикации схем в Kafka Schema Registry
* тесты для кодогенерации kafka-consumer
* deps-lint конфигурация в YAML и warning'и

## v1.0.26
* Исправлено перенаправление stderr в lint_proto_filename.sh"

## v1.0.25
* Исправлен линтер golang
* Добавлен кастомный exit code для ошибок lint protobuf
* 
## v1.0.23
* Исправлена ошибка в скрипте docker/lint_proto_filename_ci.sh

## v1.0.22
* Исправлено регулярное выражение для проверки имён proto файлов с <br/>`^\s*(?P<bucket>[a-z]+?)\.(?P<service_name>[a-z]+?)\.(?P<grpc_service_name>[a-z_]+?)$`<br /> на <br />`^\s*(?P<bucket>[a-z]+?)\.(?P<service_name>[a-z0-9_]+?)\.(?P<grpc_service_name>[a-z_]+?)$`

## v1.0.21
* Добавлена валидация имен proto файлов в protolint (gRPC и Kafka)
* Кодогенерация консюмеров для legacy Kafka топиков
* Обновление зависимостей
* Поправить ошибку с дублированием версии кодегена при генерации
* Исправили ссылку на правила линтера миграций

## v1.0.20
* Фикс импорта в кодогенерации Kafka Producer

## v1.0.19
* Проверка наличия automaxprocs в сервисе в джобе deps-lint
* Возможность явного указания балансировщика для Kafka Producer
* Добавлены generic ошибки в gRPC server
* Исправлена проверка protobuf-lint при отсутствии директории docs/protobuf/grpc
* Добавлены опциональные параметры WithBatchSize, WithBatchTimeout для Kafka Producer
* Удален параметр Compression из Kafka Producer

## v1.0.18
* собирается образ `magnit` для golang:1.19, помимо golang:1.20
* * если необходимо запустить линтер на golang:1.19 переопределите `image` в job'е code-lint на `harbor.platform.corp/utilities/magnit:1.19`
* warning при запуске любой команды о наличии новой версии
* интерцепторы для Kafka Producer
* добавлен параметр RequiredAcks для Kafka Producer
* структура KafkaMessage* в Kafka Producer
* правки в генерации HLD (не все клиенты отображались на схеме)
* добавлен трекинг ошибок, возникающих при кодогенерации, в Sentry


# v1.0.17
* Исправлена настройка maxBytes в консюмере Kafka

## v1.0.16
* Правки по exit code для ворнгингов golang линтера в CI
* Исправлено генерируемое название топика в консумере
* Добавлен постфикс Payload в http-клиенте при кодогенерации

## v1.0.14
* После генерации, сгенерированный код автоформатируется через go fmt
* Фиксируются версии Docker-образов для CLI, при неудачной попытке вытягивания образа из registry выводится текст ошибки, но выполнение команды не прерывается
* Расширена ошибка для magnit update --check --all-files и исправлено дублирование при обновлении http-клиентов
* Deprecated (используйте `magnit codegen update` для обновления)
* * client-http < 1.0.13 
* * consumer-kafka < 1.0.13

## v1.0.13
* Обновлены настройки `magnit lint golang`. Убрали спорные проверки, часть перенесли в warning
* Выключен линтер `MESSAGES_HAVE_COMMENT` для gRPC proto-файлов
* Kafka consumers добавлены в генерируемую HLD диаграмму сервиса
* Из kafka consumer пробрасываются ошибки: `context.Canceled`, `context.DeadlineExceeded`, `io.EOF`, `io.ErrUnexpectedEOF`, `io.ErrClosedPipe`
* Добавлены опциональные параметры для kafka consumer (`WithMinBytes`, `WithMaxBytes`, `WithFetchMaxWait`)

## v1.0.12
* Исправили обработку ошибок в http_client генераторе
* Добавили клиентские HTTP заголовки в трэйс запроса (Authorization заголовок не логгируется)
* Добавили возможность указывать топики Kafka при генерации
* Добавили генерацию README.md при генерации HTTP клиентов
* Исправили другие мелкие ошибки и обновили документацию
